\chapter*{Ringraziamenti}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti}

\begin{quotation}
	{\footnotesize
		\noindent\emph{``Terence: Mi fai un gelato anche a me? Lo vorrei di pistacchio. \\
			Bud: Non ce l'ho il pistacchio. C'ho la vaniglia, cioccolato, fragola, limone e caff\`e. \\
			Terence: Ah bene. Allora fammi un cono di vaniglia e di pistacchio. \\
			Bud: No, non ce l'ho il pistacchio. C'ho la vaniglia, cioccolato, fragola, limone e caff\`e. \\
			Terence: Ah, va bene. Allora vediamo un po', fammelo al cioccolato, tutto coperto di pistacchio. \\
			Bud: Ehi, macch\'e sei sordo? Ti ho detto che il pistacchio non ce l'ho! \\
			Terence: Ok ok, non c'\`e bisogno che t'arrabbi, no? Insomma, di che ce l'hai? \\
			Bud: Ce l'ho di vaniglia, cioccolato, fragola, limone e caff\`e! \\
			Terence: Ah, ho capito. Allora fammene uno misto: mettici la fragola, il cioccolato, la vaniglia, il limone e il caff\`e. Charlie, mi raccomando il pistacchio, eh.''}
		\begin{flushright}
			Pari e dispari
		\end{flushright}
	}
\end{quotation}
\vspace{0.5cm}

Finalmente \`e arrivato il momento dei ringraziamenti!
Prima di tutto voglio ringraziare i miei genitori, che mi sono stati dietro durante tutti questi anni di studio.
Senza di loro non sarei senz'altro arrivato fino a qua!\\

Desidero poi ringraziare tutti coloro che mi sono rimasti affianco durante lo svolgimento di questa tesi. 
Il Professor Giacomo Boracchi e i miei correlatori/colleghi/amici Claudio Marchisio e Alexandro Sentinelli prima di tutti, che mi hanno assistito durante lo svolgimento di questa tesi e durante lo stage in STMicroelectronics.
Un grossissimo grazie va soprattutto a Giacomo, che \`e sempre stato presente, anche nei momenti pi\`u improbabili!\\
Un altro grazie va a tutti gli altri colleghi di ST: Roberto, Davide, Simone, Alberto, Carlo, Nicola, Luca, Wolfgang\dots Spero di non aver dimenticato nessuno!\\
Soprattutto voglio ringraziare l'Ingegnere Massimiliano Barone: assieme a lui ho affrontato momenti di pura follia e pause caff\`e infinite a parlare dei massimi sistemi!
GRANDE MAX!\\

E adesso arrivano i migliori!
Ringrazio i miei amici e compagni di sventure Christian, Fabio, Lore e Paolo (in ordine alfabetico cos\`i non si offende nessuno!), con cui ho affrontato questi anni di universit\`a! 
Senza di voi sarebbe stato senz'altro molto pi\`u dura! Guardate che la citazione l'ho messa!!\\
Ringrazio tutti coloro che inconsciamente hanno reso la mia carriera universitaria pi\`u leggera:
Ozzy, Senzasputo, Il Becchino, I Goonies, Galle, Benito, I Pistacchi \dots Senz'altro mi sar\`o dimenticato qualcuno, ma tanto questi sono quelli inconsapevoli, quindi non si offenderanno!\\

L'ultimo ringraziamento va a due persone in particolare:
la prima \`e Sara, che pi\`u di tutti mi \`e stata vicina in questo periodo e con cui ho condiviso i momenti pi\`u belli della mia vita.
Tra cui l'ultimo, che mette in ombra qualsiasi altra cosa. Compresa questa tesi.
L'ultimo ringraziamento va infatti a quella piccola creatura che sta per entrare nelle nostre vite, e che sta occupando tutti i miei pensieri e mi ha dato la forza per lo scatto finale!\\
Ci vediamo a Settembre!

