\newpage
\chapter*{Sommario}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Sommario}

Uno dei principali problemi, quando si ha a che fare con applicazioni di monitoraggio video, \`e quello di identificare quegli eventi che possano compromettere la corretta ripresa della scena da parte del sensore.
Pu\`o capitare, ad esempio, che dell'acqua piovana si depositi sulla lente della camera, rendendo l'immagine acquisita sfocata, oppure che qualcuno sposti la camera in modo che essa non riprenda pi\`u la scena che stava monitorando.
Il problema di individuare, in maniera automatica, questo tipo di eventi prende il nome di \textit{tampering detection}. 
Nella letteratura scientifica lo studio di questo problema si \`e concentrato solamente sulle applicazioni di \textit{videosorveglianza}, dove \`e necessario che la camera operi con una frequenza di acquisizione delle immagini elevata.
Lo scopo della tesi \`e lo sviluppo di un algoritmo di tampering detection per sistemi di monitoraggio a basso consumo. Abbiamo considerato scenari, come ad esempio il monitoraggio ambientale, in cui non \`e necessario che la camera operi con un'acquisizione continua e, quindi, sia possibile limitare il carico computazionale acquisendo, ad esempio, un'immagine ogni minuto.
In questi casi, se consideriamo il caso della ripresa di una strada, in cui passano delle macchine o dei pedoni, abbiamo un'elevata dinamicit\`a che non permette di fare un confronto tra frame consecutivi per identificare gli eventi di nostro interesse. In aggiunta, abbiamo dei cambiamenti di luminosit\`a, tra un'immagine e la successiva, pi\`u sostanziali rispetto al caso di acquisizione continua.  
La nostra proposta \`e quella di monitorare nel tempo degli indicatori semplici, calcolati considerando solamente il \textit{contenuto visivo} delle singole immagini, in modo da ottimizzare le risorse hardware disponibili e ridurre la complessit\`a computazionale.
Data l'alta variabilit\`a di questi indicatori abbiamo introdotto una \textit{segmentazione} della scena ripresa, estratta durante una fase di \textit{configurazione} dell'algoritmo, in modo da considerare solo le regioni in cui il monitoraggio risulta pi\`u efficace.
La tesi \`e stata svolta durante uno stage presso \textit{STMicroelectronics}, particolarmente interessata a sviluppare algoritmi intelligenti di processione immagini da integrare nei propri dispositivi hardware, e a scenari di impiego per questi.
Prove sperimentali, fatte considerando diversi sistemi di acquisizione operanti con frame rate differenti, hanno confermato l'efficacia di utilizzare la segmentazione rispetto a considerare l'intera scena per individuare eventi di spostamento della camera. 